原來賣買紅館門票係無犯法

【本報訊】按《公眾娛樂場所條例》第6條，任何人若以高於官方價出售「持牌公眾娛樂場所」的任何門票，屬於「炒黃牛」罪行，最高可罰款2,000元。但警方透露，原來康文署轄下場所包括紅館及香港大球場，因同屬獲豁免發牌公眾娛樂場所，故不受上述法例監管。換言之炒賣紅館演唱會或大球場球賽門票均是「冇王管」，警方無法檢控。
有大律師及演唱會搞手促當局修例堵塞漏洞，立法會議員梁國雄希望當局同時加重賣黃牛票罰則，以及增加紅館門票公開發售的比例，以打擊炒風。

大律師認為刑罰太輕

對於因法例漏洞令警方難檢控炒賣紅館演唱會門票的黃牛黨，演唱會搞手、著名製作人邱亞葵感到驚訝和意外。他指紅館是香港最主要及最受歡迎的歌手演出場地，每年有逾100場演出，擔憂漏洞會變相鼓勵黃牛炒賣活動，促請當局盡快堵塞。
《公眾娛樂場所條例》第6條已是半世紀前法例，大律師陸偉雄認為法例有待修定，除了刑罰太輕，法例亦無直接應對網上炒賣活動，故宜一併檢討以消除法律灰色地帶。
但陸偉雄認為根據該條例，若賣家透過中介網站公開地以高於原價兜售（炒賣）持牌公眾娛樂場所的門票，賣家理應可能違法，嚴格來說收取佣金促成交易的中介網站，亦有可能因協助或教唆賣黃牛票致有違法之嫌。
■記者陳志偉

sources：

搵食啫，犯法呀？
子華神，你又點睇

利申：買DVD都唔買黃牛

正常人講買賣
你就講賣買 與眾不同

對唔住囉

吹呀？

原諒你

收嗲啦拔萃大仆街

關你鳩事咩

正仆街

班反子華黃牛飛既人係邊

你吹我咪關我事囉
陳庭佳陳庭佳

好嬲豬ar